import random as rnd
import time
import banco_de_preguntas2
dado_tablero1=0
calculo=0
def ejercicios_primaria(calculo):
    eleccion=rnd.randint(1,4)
    if eleccion==3:
        x=rnd.randint(10,100)
        y=rnd.randint(10,50)
        calculo= x*y
        print(f"multiplica {x}*{y}")
    if eleccion==1:
        x=rnd.randint(6,30)
        y=rnd.randint(6,30)
        print(f"suma {x} + {y}")
        calculo=x+y
    if eleccion==2:
        x=rnd.randint(10,40)
        y=rnd.randint(10,40)
        print(f"Resta {x} - {y}")
        calculo=x - y
    if eleccion==4:
        x=rnd.randint(1,50)
        y=rnd.randint(1,10)
        print(f"divide {x} / {y}")
        calculo=x/y
    return(calculo)

def ejercicios_secundaria(calculo):
    eleccion=rnd.randint(1,4)
    if eleccion==1:
        x=rnd.randint(10,100)
        y=rnd.randint(10,79)
        print(f"Resta {x} - {y}")
        calculo=x - y
    if eleccion==2:
        x=rnd.randint(10,80)
        y=rnd.randint(10,100)
        print(f"multiplica {x} x {y}")
        calculo=x * y
    if eleccion==3:
        x=rnd.randint(10,70)
        y=rnd.randint(10,80)
        print(f"divide {x} / {y}")
        calculo=x/y
    if eleccion==4:
        opciones_ecuaciones=rnd.randint(1,3)
        if opciones_ecuaciones==1:
            print("¿Cuál es la solución de la ecuación 2x - 5 = 9? \n1) x = 7 \n2) x = 2 \n3) x = 14")
            calculo=1
        if opciones_ecuaciones==2:
            print("¿Cuál es la solución de la ecuación 3y + 8 = 20? \n1) y = 4 \n2) y = 6 \n3) y = 12")
            calculo=1
        if opciones_ecuaciones==3:
            print(" ¿Cuál es la solución de la ecuación 6w - 3 = 15? \n1) w = 2 \n2) w = 3 \n3) w = 4")
            calculo=2
    return(calculo)

def preguntas_primaria(respuesta):
    numero_random=rnd.randint(1,20)
    if numero_random==1:
        print("¿Cuál de las siguientes palabras está escrita de manera incorrecta? \n1)Perro\n2)Pájaro\n3)Cabayo")
        respuesta=3
    if numero_random==2:
        print("Define que tipo de palabra es: camión\n1)Aguda\n2)Grave\n3)Esdrújula")
        respuesta=1
    if numero_random==3:
        print("¿Cual es el sujeto de la oración?: El niño jugaba en el parque. \n1)Parque\n2)El niño\n3)Ninguno de los anteriores")
        respuesta=2
    if numero_random==4:
        print("¿Cuál de las siguientes palabras es una preposición?\n1)Arriba\n2)Hasta\n3)Dentro ")
        respuesta=2
    if numero_random==5:
        print("Escoge la palabra correctamente escrita.\n1)Fasil\n2)Fuzil\n3)Fosil")
        respuesta=3
    if numero_random==6:
        print("Qué animal hace como sonido: ¡cua, cua, cua! \n1)Un Pato\n2)Una Vaca\n3)Un Caballo")
        respuesta=1
    if numero_random==7:
        print("Define que tipo de palabra es: Esdrújula\n1)Aguda\n2)Grave\n3)Esdrújula  ")
        respuesta=3
    if numero_random==8:
        print("¿Cuál de las siguientes palabras es una preposición?\n1)Entre\n2)Silencioso\n3)Aguda ")
        respuesta=1
    if numero_random==9:
        print("¿Cual es el objeto de la oración?: Manuel estudiaba para su exámen. \n1)Exámen\n2)Manuel\n3)Estudiaba")
        respuesta=1
    if numero_random==10:
        print("¿Cuál es la palabra escrita correctamente?:\n1)Vueno\n2)Boeno\n3)Bueno ")
        respuesta=3
    if numero_random==11:
        print("¿Cuál es la palabra escrita de manera incorrecta?: \n1)Manzana\n2)Automóbil\n3)Avión")
        respuesta=1
    if numero_random==12:
         print("¿Qué tipo de palabra es: Árbol?\n1)Aguda\n2)Grave\n3)Esdrújula")
         respuesta=2
    if numero_random==13:
        print("Escoge la palabra correctamente escrita.\n1)Carro\n2)Carró\n3)Karro")
        respuesta=1
    if numero_random==14:
        print("¿Quién fue el artista que pinto 'La Noche Estrellada'\n1)Salvador Dalí\n2)Vincent van Gogh\n3)William Shakespeare.")
        respuesta=2
    if numero_random==15:
        print("¿Cuál es el mínimo de versos en una estrofa?\n1)2 o más\n2)5 o más\n3)1 solamente")
        respuesta=1
    if numero_random==16:
        print(" ¿Cómo se llama una estrofa de 4 versos?\n1)Oración\n2)Texto literario\n3)Cuarteto")
        respuesta=3
    if numero_random==17:
        print(" En la oración: 'El perro ____ a la cama',¿Qué palabra lo puede completar correctamente?\n1)Saltó\n2)Mordió\n3)Tendió")
        respuesta=1
    if numero_random==18:
        print("¿Qué pronombre tiene el objeto? Libro\n1)El libro\n2)Los libro\n3)Las libro")
        respuesta=1
    if numero_random==19:
        print("19) Define que tipo de palabra es: Pájaro\n1)Aguda\n2)Grave\n3)Esdrújula")
        respuesta=3
    if numero_random==20:
        print("20) Año en el que inició la independencia de México: \n1)1910\n2)1810\n3)2020")
        respuesta=2
    return(respuesta)

dado_tablero2=0
movimientos=0
inicial=""
nombre_de_jugador=""
def dados(movimientos):
    dado_tablero1=rnd.randint(1,6)
    print("tu dado es",dado_tablero1)
    movimientos=dado_tablero1
    return(movimientos)


casilla=0  
nombre_de_jugador2=""
respuestas_incorrectas=0
respuestas_correctas=0
print(""" AprendeTEC:

Te damos la bienvenida a AprendeTEC

Un juego intereactivo de nivel eduacacion basica - eduacacion media en el cual podas probrar y mejorar tus habilidades en las  materias de matematicas y 
español donde resolveras ejercicios de opcion multiple
""")
print("Que deseas hacer: \n1)Juego rapido \n2)Creditos")
opciones_iniciales=int(input("  "))
if opciones_iniciales==1:
    print("Has elejido modo de juego rapido:")
    print("El juego consiste en un tablero donde vas avanzando con cada tirada de dado cada casilla tiene una preguntas aleatorias")
    print("se gana llegando a la ultima casilla pero CUIDADO si no respondes bien te quedaras en la casilla que estabas")
    print("Nivel de juego:")
    print("1)primaria \n2)secundaria")
    nivel=int(input("     "))
    if nivel== 1:
        print("Nombre de jugador(a):")
        nombre_de_jugador=input("  ")
        print(f" Mucho Gusto! {nombre_de_jugador} que tipo de juego quieres que sea la partida \n1)Matematico \n2)Español")
        tipo_de_juego=int(input("   "))
        if tipo_de_juego==1: 
            print("iniciando juego")
            print(nombre_de_jugador,"tira los dados para avanzar, responderas una pregunta ")
            print("si esa pregunta es correcta pasaras a la casilla correspondiente")
            casilla_jugador_1=0
            while casilla_jugador_1<= 22:
                time.sleep(2.5)
                movimientos=0
                print(f"te encuentras en la casilla",casilla_jugador_1)
                print("tira los dados")
                movimientos+=dados(movimientos)
                print("si respondes esta pregunta correctamente pasarasaa la siguente casilla, hasta que no respondas de manera correcta te quedaras en la casilla:",casilla_jugador_1)
                respuesta=0
                respuesta=ejercicios_primaria(calculo),casilla_jugador_1
                respuesta_problema=0
                respuesta_problema=float(input("  "))
                
                if respuesta_problema == respuesta :
                    print("Tu respuesta es correcta ¡En hora buena!")
                    casilla_jugador_1+=movimientos
                    if casilla_jugador_1<=22:
                        print("avanzas a la casilla:",casilla_jugador_1)
                if respuesta_problema != respuesta:
                    print("t respesta es incorrecta, vuelvelo a intentar")
                if casilla_jugador_1==22:
                    print("Felicidades has ganado")
        if tipo_de_juego==2:
            respuestas_incorrectas=0
            respuestas_correctas=0
            print("iniciando juego")
            print(nombre_de_jugador,"tira los dados para avanzar, responderas una pregunta ")
            print("si esa pregunta es correcta pasaras a la casilla correspondiente")
            casilla_jugador_1=19
            while casilla_jugador_1<= 22:
                time.sleep(2.5)
                movimientos=0
                print(f"te encuentras en la casilla",casilla_jugador_1)
                print("tira los dados")
                movimientos+=dados(movimientos)
                print("si respondes esta pregunta avanzaras si no te quedaras en la casilla",casilla_jugador_1)
                respuesta=0
                respuesta=preguntas_primaria(respuesta)
                respuesta_problema=0
                respuesta_problema=int(input())
                if respuesta_problema == respuesta :
                    print("tu respuesta es correcta ¡En hora buena!")
                    respuestas_correctas+=1
                    casilla_jugador_1+=movimientos
                    if casilla_jugador_1<=22:
                        print("avanzas a la casilla",casilla_jugador_1)
                if respuesta_problema != respuesta:
                    print("tu respuesta es incorrecta,vuelvelo a intentar")
                    respuestas_incorrectas+=1
                if casilla_jugador_1>=22:
                    print("Felicidades has ganado")
                    print("estas son tus respuestas correctas",respuestas_correctas,"estas son tus respuestas incorrectas",respuestas_incorrectas)
    if nivel== 2:
        print("Nombre de jugador(a):")
        nombre_de_jugador=input("  ")
        print(f"Mucho gusto: {nombre_de_jugador}que tipo de juego quieres que sea la partida \n1)Matematico \n2)Español")
        tipo_de_juego=int(input("   "))
        if tipo_de_juego==1:
                print("iniciando juego")
                print(nombre_de_jugador,"tira los dados para avanzar, responderas una pregunta ")
                print("si esa pregunta es correcta pasaras a la casilla correspondiente")
                casilla_jugador_1=0
                while casilla_jugador_1<= 38:
                    time.sleep(2.5)
                    movimientos=0
                    print(f"te encuentras en la casilla",casilla_jugador_1)
                    print("tira los dados")
                    movimientos+=dados(movimientos)
                    print("si respondes esta pregunta avanzaras si no te quedaras en la casilla",casilla_jugador_1)
                    respuesta=0
                    respuesta=ejercicios_secundaria(calculo)
                    respuesta_problema=0
                    respuesta_problema=float(input("  "))
                    print(respuesta)
                    if respuesta_problema == respuesta :
                        print("tu respuesta es correcta, ¡En hora buena!")
                        casilla_jugador_1+=movimientos
                    if casilla_jugador_1<=22:
                        print("avanzas a la casilla",casilla_jugador_1)
                    if respuesta_problema != respuesta:
                        print("tu respuesta es incorrecta,vuelvelo a intentar")
                    if casilla_jugador_1==22:
                        print("Felicidades has ganado")
        if tipo_de_juego==2:
            print("iniciando juego")
            print(nombre_de_jugador,"tira los dados para avanzar, responderas una pregunta ")
            print("""si esa pregunta es correcta pasaras a la casilla correspondiente
                  no podras avanzar a la siguente casilla hasta que contestes la pregunta de manera correcta""")
            casilla_jugador_1=0
            while casilla_jugador_1<= 38:
                time.sleep(2.5)
                movimientos=0
                print(f"te encuentras en la casilla",casilla_jugador_1)
                print("tira los dados")
                movimientos+=dados(movimientos)
                print("si respondes esta pregunta avanzaras si no te quedaras en la casilla",casilla_jugador_1)
                respuesta=0
                respuesta=banco_de_preguntas.preguntas_sec(respuesta)
                respuesta_problema=0
                respuesta_problema=float(input("  "))
                if respuesta_problema == respuesta :
                    print("tu respuesta es correcta! ¡En hora buena!")
                    casilla_jugador_1+=movimientos
                if casilla_jugador_1<=22:
                    print("avanzas a la casilla",casilla_jugador_1)
                if respuesta_problema != respuesta:
                    print("tu respuesta es incorrecta,vuelvelo a intentar")
                if casilla_jugador_1==22:
                    print("Felicidades has ganado")


if opciones_iniciales==2:
    print("Juego realizado por:\nJuan Pablo Hernandez Lopez\nJesús Gutiérrez Casique\nBrenda Santana\nPatricio Blanco Rafols")
    print("1)salir")
    salir=int(input("   "))
    if salir ==1:
        print("vuelve pronto")
